# HAL User Guide - Chinese Translation
# Copyright (C) 2026, Nexus Team
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Nexus Embedded Platform 1.0.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-18 00:13+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-16 00:00+0000\n"
"Last-Translator: Nexus Team\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: Chinese\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.16.0\n"

#: ../../user_guide/hal.rst:2 146e00e42873436d8097a20600fe6c9a
msgid "Hardware Abstraction Layer (HAL)"
msgstr "硬件抽象层 (HAL)"

#: ../../user_guide/hal.rst:5 2e3b0e52759a4a5c915fd632c81dbe4b
msgid "Overview"
msgstr "概述"

#: ../../user_guide/hal.rst:7 d2fc794a0e0740b68dd8bd439bf4afa9
msgid ""
"The Nexus HAL provides a unified, object-oriented interface for hardware "
"peripherals across different MCU platforms. It uses a factory pattern to "
"create device instances and interface-based design for operations."
msgstr "Nexus HAL 为不同 MCU 平台的硬件外设提供统一的面向对象接口。它使用工厂模式创建设备实例，并采用基于接口的设计进行操作。"

#: ../../user_guide/hal.rst:11 e61e860b2e8c4254998e13197593942f
msgid "Key features:"
msgstr "主要特性："

#: ../../user_guide/hal.rst:13 d2c7a21a09e443b9b0dc16369e703973
msgid "Factory pattern for device creation and lifecycle management"
msgstr "工厂模式用于设备创建和生命周期管理"

#: ../../user_guide/hal.rst:14 4e1bb3d15bfe4acca71ba5ed7e666e49
msgid "Interface-based design with consistent API across peripherals"
msgstr "基于接口的设计，跨外设提供一致的 API"

#: ../../user_guide/hal.rst:15 76eb9f0a1ea24e479ebbeb840e6d6e44
msgid "Reference counting for safe resource management"
msgstr "引用计数实现安全的资源管理"

#: ../../user_guide/hal.rst:16 3f2c3932a33a4a569a601d014e336951
msgid "Support for both synchronous and asynchronous operations"
msgstr "支持同步和异步操作"

#: ../../user_guide/hal.rst:17 a247b792587341f99f648063206ba91c
msgid "Power management and diagnostic interfaces"
msgstr "电源管理和诊断接口"

#: ../../user_guide/hal.rst:20 7c9c60214ed94d0ca85740e658cf389b
msgid "Architecture"
msgstr "架构"

#: ../../user_guide/hal.rst:22 e57613fe04534e18b8922a8cb0b884d7
msgid "The HAL is organized into several layers:"
msgstr "HAL 分为以下几层："

#: ../../user_guide/hal.rst:26 07e3143d58934b999982f1fe3ddd817b
msgid ""
"+------------------+\n"
"|   Application    |\n"
"+------------------+\n"
"       |\n"
"+------------------+\n"
"|   nx_factory     |  Device creation and management\n"
"+------------------+\n"
"       |\n"
"+------------------+\n"
"|   Interfaces     |  nx_gpio_t, nx_uart_t, nx_spi_t, etc.\n"
"+------------------+\n"
"       |\n"
"+------------------+\n"
"|   Platform HAL   |  STM32F4, Native, etc.\n"
"+------------------+"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:43 0f24d042334444e896091365b675d9cf
msgid "Supported Peripherals"
msgstr "支持的外设"

#: ../../user_guide/hal.rst:46 d945bca339244bbf9f8d6b34365cd1c7
msgid "Module"
msgstr "模块"

#: ../../user_guide/hal.rst:46 e115e41df1344eafaec12daaf0ed3aa6
msgid "Interface"
msgstr "接口"

#: ../../user_guide/hal.rst:46 5cc85952efa6446bb495efaef2b7e1fe
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: ../../user_guide/hal.rst:48 5d6002a293764c2fbe7d310e29995e9c
msgid "GPIO"
msgstr "GPIO"

#: ../../user_guide/hal.rst:48 e4c68ec634cb428aba9c66a469e0e169
#, fuzzy
msgid "nx_gpio_t"
msgstr "GPIO"

#: ../../user_guide/hal.rst:48 2bae54c38b2940ae8e2809d5a15eabb2
msgid "General I/O"
msgstr "通用输入输出"

#: ../../user_guide/hal.rst:50 f87cf525d03744338db62c802d98ff6c
msgid "UART"
msgstr "UART"

#: ../../user_guide/hal.rst:50 3929cd4686c8479baca9fab596f535bd
#, fuzzy
msgid "nx_uart_t"
msgstr "UART"

#: ../../user_guide/hal.rst:50 f2e933cc40c24f4698ae3f6313c6cf71
msgid "Serial comm"
msgstr "串行通信"

#: ../../user_guide/hal.rst:52 e1d0fe19e3c64a7fbe530814ebe014ef
msgid "SPI"
msgstr "SPI"

#: ../../user_guide/hal.rst:52 40413ecc6e7b430ba1a3c18edae31d01
msgid "nx_spi_t"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:52 0428dc683a7b4700beb68a3c1ebb6943
msgid "SPI bus"
msgstr "SPI 总线"

#: ../../user_guide/hal.rst:54 b7e6bdb4ccf94ebcb12245f52e4b6b3b
msgid "I2C"
msgstr "I2C"

#: ../../user_guide/hal.rst:54 edfd2f9868fc40ceb381f8994be7bc5a
msgid "nx_i2c_t"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:54 b46edcd1b43240398a61a1e6ab83c49a
msgid "I2C bus"
msgstr "I2C 总线"

#: ../../user_guide/hal.rst:56 6564c3e1036b42c1b8fad4710262044d
msgid "Timer"
msgstr "定时器"

#: ../../user_guide/hal.rst:56 f9550cfcd3434d6ca7275991b6d4fb31
#, fuzzy
msgid "nx_timer_t"
msgstr "定时器"

#: ../../user_guide/hal.rst:56 ea6dafc0d015492ea06c35b628a89fcc
msgid "Hardware timers"
msgstr "硬件定时器"

#: ../../user_guide/hal.rst:58 908d692b9a104e14b4e30abf64425e38
msgid "ADC"
msgstr "ADC"

#: ../../user_guide/hal.rst:58 bcad16537d034a428edb33d805d34151
msgid "nx_adc_t"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:58 e251054afe954cf2b4ba39a2400cb26b
msgid "Analog input"
msgstr "模拟输入"

#: ../../user_guide/hal.rst:62 6c9da505eaf745e898ca3885d448f5b2
msgid "Getting Started"
msgstr "快速开始"

#: ../../user_guide/hal.rst:64 5052af8a97744852936b9dd8d3bb209a
#, fuzzy
msgid "**Include the main header:**"
msgstr "包含主头文件："

#: ../../user_guide/hal.rst:66 18aa9cb7d6f54869b6cb6da0ea6f56c0
msgid "#include \"hal/nx_hal.h\""
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:70 879a7a6a47d74c0fa30e1f9ac09266b7
#, fuzzy
msgid "**Initialize and use:**"
msgstr "初始化和使用："

#: ../../user_guide/hal.rst:72 e992ed703dcb43f09d27bde70ff2bd2d
msgid ""
"int main(void)\n"
"{\n"
"    /* Initialize HAL */\n"
"    nx_hal_init();\n"
"\n"
"    /* Get a GPIO device */\n"
"    nx_gpio_t* led = nx_factory_gpio(0, 5);  /* Port A, Pin 5 */\n"
"    if (led) {\n"
"        led->write(led, 1);  /* Turn on */\n"
"        nx_factory_gpio_release(led);\n"
"    }\n"
"\n"
"    /* Cleanup */\n"
"    nx_hal_deinit();\n"
"    return 0;\n"
"}"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:92 ce3f4244233c4a19b401ab62fb776a51
msgid "GPIO Module"
msgstr "GPIO 模块"

#: ../../user_guide/hal.rst:94 4ad1deee7f4243bfb74a2dd7f8fd3fc9
#, fuzzy
msgid "**Get GPIO with default configuration:**"
msgstr "使用默认配置获取 GPIO："

#: ../../user_guide/hal.rst:96 56bb8388a4e34d80aec09a915be54bb4
msgid "nx_gpio_t* gpio = nx_factory_gpio(port, pin);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:100 f4df58196ac04d42a7d4c81ec56dfeda
#, fuzzy
msgid "**Get GPIO with custom configuration:**"
msgstr "使用自定义配置获取 GPIO："

#: ../../user_guide/hal.rst:102 13f72cee85564a788d8a396358e8ba27
msgid ""
"nx_gpio_config_t cfg = {\n"
"    .mode  = NX_GPIO_MODE_OUTPUT_PP,\n"
"    .pull  = NX_GPIO_PULL_NONE,\n"
"    .speed = NX_GPIO_SPEED_LOW,\n"
"};\n"
"\n"
"nx_gpio_t* led = nx_factory_gpio_with_config(0, 5, &cfg);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:112 f87bbacfa0f54c6abe9ece3727980fff
#, fuzzy
msgid "**Operations:**"
msgstr "操作："

#: ../../user_guide/hal.rst:114 203b4dc7b0194e6b92a028cd2a8e01b5
msgid ""
"/* Write */\n"
"led->write(led, 1);  /* High */\n"
"led->write(led, 0);  /* Low */\n"
"\n"
"/* Read */\n"
"uint8_t state = led->read(led);\n"
"\n"
"/* Toggle */\n"
"led->toggle(led);\n"
"\n"
"/* Runtime configuration */\n"
"led->set_mode(led, NX_GPIO_MODE_INPUT);\n"
"led->set_pull(led, NX_GPIO_PULL_UP);\n"
"\n"
"/* Release when done */\n"
"nx_factory_gpio_release(led);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:133 cc7735510e94471ba1f993edf96fa487
#, fuzzy
msgid "**External interrupt:**"
msgstr "外部中断："

#: ../../user_guide/hal.rst:135 213e9bcb5b32483fb2cd889a81a99b2a
msgid ""
"void button_callback(void* ctx)\n"
"{\n"
"    /* Handle button press */\n"
"}\n"
"\n"
"nx_gpio_t* btn = nx_factory_gpio(0, 0);\n"
"btn->set_mode(btn, NX_GPIO_MODE_INPUT);\n"
"btn->set_exti(btn, NX_GPIO_EXTI_FALLING, button_callback, NULL);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:147 beac2f92d81848db959ebdc90d51bbf0
msgid "UART Module"
msgstr "UART 模块"

#: ../../user_guide/hal.rst:149 13fd0d8775ef4dc48a24c8b3638d16d8
#, fuzzy
msgid "**Get UART with default configuration:**"
msgstr "使用默认配置获取 UART："

#: ../../user_guide/hal.rst:151 6dc2412f9ba64e76852a68d8fa0e811e
msgid "nx_uart_t* uart = nx_factory_uart(0);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:155 2749cb23bfdf4ee1b020f7215809545c
#, fuzzy
msgid "**Get UART with custom configuration:**"
msgstr "使用自定义配置获取 UART："

#: ../../user_guide/hal.rst:157 937baa8812c14a5e9437a567f826151f
msgid ""
"nx_uart_config_t cfg = {\n"
"    .baudrate     = 115200,\n"
"    .word_length  = 8,\n"
"    .stop_bits    = 1,\n"
"    .parity       = 0,  /* None */\n"
"    .flow_control = 0,  /* None */\n"
"};\n"
"\n"
"nx_uart_t* uart = nx_factory_uart_with_config(0, &cfg);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:169 cb92a69c41434bfbb14f9f43a149f5a5
#, fuzzy
msgid "**Synchronous operations:**"
msgstr "同步操作："

#: ../../user_guide/hal.rst:171 fa0fe4d43d9742b3a2238f1d26d9c62c
msgid ""
"nx_tx_sync_t* tx = uart->get_tx_sync(uart);\n"
"nx_rx_sync_t* rx = uart->get_rx_sync(uart);\n"
"\n"
"/* Transmit with timeout */\n"
"const char* msg = \"Hello, Nexus!\";\n"
"tx->send(tx, (uint8_t*)msg, strlen(msg), 1000);\n"
"\n"
"/* Receive with timeout */\n"
"uint8_t buf[64];\n"
"rx->receive(rx, buf, sizeof(buf), 1000);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:184 9d3ed52b2fb443e18ab7e6b7d9d9c2da
#, fuzzy
msgid "**Asynchronous operations:**"
msgstr "异步操作："

#: ../../user_guide/hal.rst:186 fc3c1f53a07f4e01b7c76eb2d8070f51
msgid ""
"nx_tx_async_t* tx = uart->get_tx_async(uart);\n"
"nx_rx_async_t* rx = uart->get_rx_async(uart);\n"
"\n"
"/* Non-blocking send */\n"
"tx->send(tx, data, len);\n"
"\n"
"/* Check available data */\n"
"size_t avail = rx->available(rx);\n"
"if (avail > 0) {\n"
"    size_t read = rx->read(rx, buf, avail);\n"
"}\n"
"\n"
"/* Set receive callback */\n"
"rx->set_callback(rx, my_rx_callback, NULL);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:203 7b853a2584884ff89bec3f0ec4c5cc88
#, fuzzy
msgid "**Release when done:**"
msgstr "使用完毕后释放："

#: ../../user_guide/hal.rst:205 7b44b85929fa405fa7cb7b9a76bb7fbf
msgid "nx_factory_uart_release(uart);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:210 087f4a97756945cca4d5a471a6ae4a85
msgid "SPI Module"
msgstr "SPI 模块"

#: ../../user_guide/hal.rst:212 500c4fe3ed18447284a76350950b9faa
#, fuzzy
msgid "**Get SPI device:**"
msgstr "获取 SPI 设备："

#: ../../user_guide/hal.rst:214 f12fcf360b2a478bb2aed5c2e295a491
msgid ""
"nx_spi_t* spi = nx_factory_spi(0);\n"
"\n"
"/* Use SPI... */\n"
"\n"
"nx_factory_spi_release(spi);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:223 6c568f7b81874020b105f16fa72dca24
msgid ""
"Bus-level configuration (clock frequency, pin mapping) should be done "
"through Kconfig at compile-time. Device-specific parameters (CS pin, "
"speed, mode) are specified when acquiring communication handles."
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:228 b55d3d70fae844e9aa176ec8c372da28
msgid "I2C Module"
msgstr "I2C 模块"

#: ../../user_guide/hal.rst:230 6c950a86d51b4ecea1f8e39bc75c1d45
#, fuzzy
msgid "**Get I2C device:**"
msgstr "获取 I2C 设备："

#: ../../user_guide/hal.rst:232 c23f7da6dd7b4284b3cfc6ecaec4fea7
msgid ""
"nx_i2c_t* i2c = nx_factory_i2c(0);\n"
"\n"
"/* Use I2C... */\n"
"\n"
"nx_factory_i2c_release(i2c);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:241 a7b1f0482f3c41678e2bae2ec1816bd7
msgid "Error Handling"
msgstr "错误处理"

#: ../../user_guide/hal.rst:243 4bf2d5b5972e4a5aa6c32b3ae08356fd
msgid ""
"All factory functions return ``NULL`` on failure. Interface methods "
"return ``nx_status_t``:"
msgstr "所有工厂函数在失败时返回 ``NULL``。接口方法返回 ``nx_status_t``："

#: ../../user_guide/hal.rst:246 afd85c68d6bc4a4d8477681074512493
msgid ""
"nx_gpio_t* gpio = nx_factory_gpio(port, pin);\n"
"if (!gpio) {\n"
"    /* Handle error: device not available */\n"
"    return -1;\n"
"}\n"
"\n"
"nx_status_t status = gpio->set_mode(gpio, NX_GPIO_MODE_OUTPUT_PP);\n"
"if (status != NX_OK) {\n"
"    /* Handle error */\n"
"}"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:259 2c4607c9c1134e32a9853f1d7b35c1f8
msgid "Common status codes:"
msgstr "常见状态码："

#: ../../user_guide/hal.rst:261 fccaa98503154d459d2e9c93eafa2f57
msgid "``NX_OK`` - Success"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:262 d0da217daddf4a81868d723570c54757
#, fuzzy
msgid "``NX_ERR_PARAM`` - Invalid parameter"
msgstr "无效参数"

#: ../../user_guide/hal.rst:263 7787c6c830f648d1a665692b7751984b
msgid "``NX_ERR_STATE`` - Invalid state"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:264 f8b0ea6935504d77b3bf54bfbe57220e
#, fuzzy
msgid "``NX_ERR_TIMEOUT`` - Operation timeout"
msgstr "操作超时"

#: ../../user_guide/hal.rst:265 d0c0fc77a8344c39a2bc84d94d9b8119
msgid "``NX_ERR_BUSY`` - Resource busy"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:266 5e42be3515eb4bcc9358c894879b9913
msgid "``NX_ERR_NO_MEM`` - Out of memory"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:269 71ce7d099be243cea610a96f6f58a9f1
msgid "Lifecycle Management"
msgstr "生命周期管理"

#: ../../user_guide/hal.rst:271 3d62c66f78014914ae7617c70f978086
msgid ""
"Devices support lifecycle operations through the ``nx_lifecycle_t`` "
"interface:"
msgstr "设备通过 ``nx_lifecycle_t`` 接口支持生命周期操作："

#: ../../user_guide/hal.rst:273 e4bd8c258297494a95ad583e43e9cf03
msgid ""
"nx_gpio_t* gpio = nx_factory_gpio(0, 5);\n"
"nx_lifecycle_t* lc = gpio->get_lifecycle(gpio);\n"
"\n"
"/* Suspend device */\n"
"lc->suspend(lc);\n"
"\n"
"/* Resume device */\n"
"lc->resume(lc);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:285 72e2e23e5f994220b7b48614d7a7c615
msgid "Power Management"
msgstr "电源管理"

#: ../../user_guide/hal.rst:287 6fe2a9112de34b55968da24460668d6a
msgid "Devices support power management through the ``nx_power_t`` interface:"
msgstr "设备通过 ``nx_power_t`` 接口支持电源管理："

#: ../../user_guide/hal.rst:289 90c55113e27b4357bfba3aa60119f2fa
msgid ""
"nx_uart_t* uart = nx_factory_uart(0);\n"
"nx_power_t* pwr = uart->get_power(uart);\n"
"\n"
"/* Enter low power mode */\n"
"pwr->set_mode(pwr, NX_POWER_MODE_SLEEP);\n"
"\n"
"/* Wake up */\n"
"pwr->set_mode(pwr, NX_POWER_MODE_NORMAL);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/hal.rst:301 1822075c955e45c9acb9c8cc201e7812
msgid "API Reference"
msgstr "API 参考"

#: ../../user_guide/hal.rst:303 028ebe8ad6854244b15ce5f77cde39e8
msgid "See :doc:`../api/hal` for complete API documentation."
msgstr "完整 API 文档请参阅 :doc:`../api/hal`。"

#~ msgid "Success"
#~ msgstr "成功"

#~ msgid "Invalid state"
#~ msgstr "无效状态"

#~ msgid "Resource busy"
#~ msgstr "资源忙"

#~ msgid "Out of memory"
#~ msgstr "内存不足"

